\documentclass[10pt,letterpaper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[margin=1.45cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{microtype}
\usepackage{parskip}

\definecolor{ink}{HTML}{1F2937}
\color{ink}
\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{3pt}
\setlist[itemize]{leftmargin=1.2em,itemsep=1.5pt,topsep=2pt,parsep=0pt}

\titleformat{\section}
  {\large\bfseries\uppercase}
  {}{0pt}{}
  [\vspace{1pt}\titlerule]
\titlespacing*{\section}{0pt}{8pt}{4pt}

\newcommand{\role}[4]{%
  \textbf{#1}\hfill\textbf{#2}\\
  \textit{#3}\hfill\textit{#4}\vspace{1pt}
}

\begin{document}

\begin{center}
  {\LARGE\bfseries ESTEBAN RIBELLES}\\[3pt]
  {\large AI Systems Engineer \textbar{} Full Stack Developer}\\[4pt]
  Bogot\'a, Colombia \enspace\textbar\enspace
  \href{mailto:estebanribelles27@gmail.com}{estebanribelles27@gmail.com}\\[2pt]
  \href{https://github.com/estebanribelles}{github.com/estebanribelles}
  \enspace\textbar\enspace
  \href{https://linkedin.com/in/estebanribelles}{linkedin.com/in/estebanribelles}
\end{center}

\section{Perfil profesional}

Software Engineer especializado en el dise\~no y desarrollo de sistemas inteligentes para automatizaci\'on, an\'alisis y toma de decisiones en el sector fintech. Experiencia construyendo plataformas impulsadas por inteligencia artificial e integrando LLMs de OpenAI, Anthropic Claude y Google Gemini, AI Agents y flujos de Prompt Engineering con arquitecturas backend escalables. Actualmente lidero un motor de alertas que administra m\'as de 3.200 flujos y cerca de 12.000 alertas, reduciendo aproximadamente un 95\,\% el esfuerzo manual de operaci\'on.

\section{Experiencia profesional}

\role{IA Specialist}{2024--Presente}{Vyrtium}{Bogot\'a, Colombia}

\begin{itemize}
  \item Dise\~n\'e y desarroll\'e desde cero un motor inteligente de alertas financieras, reemplazando procesos manuales y flujos dependientes de TradingView.
  \item Arquitect\'e y entregu\'e la primera versi\'on funcional en aproximadamente tres meses, y he liderado su evoluci\'on continua durante m\'as de siete meses.
  \item Integr\'e modelos de IA para traducir indicadores escritos en Pine Script a implementaciones equivalentes en Python, habilitando su ejecuci\'on en infraestructura propia.
  \item Dise\~n\'e integraciones y flujos con LLMs para automatizar interpretaci\'on de c\'odigo, generaci\'on de implementaciones y validaci\'on asistida de resultados.
  \item Constru\'i la plataforma con Node.js, Python, Angular, MongoDB, Redis y Docker, incorporando Cloudflare para seguridad y protecci\'on del servicio.
  \item Dise\~n\'e una arquitectura escalable para ejecutar indicadores financieros en paralelo; actualmente soporta 11 indicadores en producci\'on y m\'as de 3.200 flujos.
  \item Automatic\'e la administraci\'on de cerca de 12.000 alertas, reduciendo aproximadamente un 95\,\% el esfuerzo manual requerido para operar el sistema.
  \item Lider\'e el desarrollo de forma aut\'onoma y valid\'e decisiones de arquitectura mediante revisiones t\'ecnicas con ingenieros senior.
  \item Mantengo el sistema en producci\'on y desarrollo capacidades de Machine Learning y Reinforcement Learning para mejorar el an\'alisis y la generaci\'on de alertas.
\end{itemize}

\section{Tecnolog\'ias}

\textbf{Lenguajes:} JavaScript, TypeScript, Python, SQL, R, C++.\\
\textbf{Frontend:} Angular, React, Next.js, HTML, CSS.\\
\textbf{Backend:} Node.js.\\
\textbf{Bases de datos:} MongoDB, Redis, DynamoDB, SQL.\\
\textbf{Cloud \& DevOps:} Docker, AWS S3, AWS SQS, EventBridge, Cloudflare.\\
\textbf{LLMs \& AI:} OpenAI, Anthropic Claude, Google Gemini, Prompt Engineering, AI Agents, LLM Integrations.\\
\textbf{Inteligencia Artificial:} Machine Learning, Reinforcement Learning.\\
\textbf{Herramientas:} Git, GitHub, VS Code.

\section{Educaci\'on}

\textbf{Bachiller acad\'emico}\hfill\textbf{2024}\\
Colegio Biling\"ue Principado de M\'onaco (CBCPM)

\section{Idiomas}

\textbf{Espa\~nol:} nativo \hspace{1.5em} \textbf{Ingl\'es:} B2

\end{document}
